Matthew etkisi
Birikmiş avantajın Matthew etkisi Matthew ilkesi veya Matthew etkisi bireylerin başlangıçtaki popülerlik arkadaşlar servet vb İle orantılı olarak sosyal veya ekonomik başarı elde etme eğilimidir Bazen zenginler zenginleşir ve yoksullar fakirleşir atasözü ile özetlenirTerim sosyologlar Robert K Merton ve Harriet Zuckerman tarafından de icat edildi ve adını Matta İncilindeki Yetenekler Parableından aldı
Sun Dec    GMT GMT